?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
   <channel>
       <title>公視新聞網</title>
       <link>https://news.pts.org.tw</link>
       <description>公視每日新聞</description>
       <provider>PTS</provider>
       <lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 18:00:08 +0800</lastBuildDate>
                   <item>
               <guid>568455</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:08:00 +0800</pubDate>
               <program>觀點</program>
               <category>政治</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568455</link>
               <author>文／呂禮詩</author>
                                   <description>
                       大年初五，一架不明機飛越國之北彊東引上空，並透過社群媒體「東引大小事」的群組炸鍋，事後國防部判斷不明機為運-12運輸機。而受限於雷達限制、事發氣候條件與人員操作問題等，東引空防的滲透危機不得不慎。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;（※ 文：呂禮詩，海軍官校軍事學科部前教官、東吳大學政治學系博士生）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大年初五，家家戶戶扶老攜幼忙著走春、迎財神之際，一架不明機悄悄的飛越國之北彊東引的上空。此一空中威脅不是因為防區的空襲警報或防護射擊而為人所知，而是透過社群媒體「東引大小事」的群組炸鍋，才讓「飛彈刺蝟島」的國人驚覺前方吃緊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事發至今，有學者梳理中國海監運-12運輸機過去侵入釣魚台的歷史，或將焦點集中於「誤刪」雷達訊號，以致模糊了雷達限制與事發時的天氣條件下，雷達的使用及人員操作問題，將雷達原理及系統模式選用的STEM（Science, Technology, Engineering, Mathematics）跨領域問題，以社會科學的「歸納法」進行分析，再演繹推理成因，混淆了問題的本質，以致無法面對與解決問題。本文試以媒體披露的內容探討可能的成因，呈現東引空防的滲透危機。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;東引長程預警雷達的「遠視眼」問題&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;空軍在東引所部署的預警雷達並不是阿薩布魯的「歹銅舊錫」，而是與鎮守台灣南北兩端海拔千餘公尺的嵩山雷達站、大漢山雷達站相同的AN/FPS-117三維長程防空雷達。此一雷達廣泛的為南韓、泰國及新加坡等國所採用，甚至從大西洋的加拿大、紐芬蘭暨拉布拉多省（Newfoundland and Labrador），到白令海的美國阿拉斯加州的「北方預警系統」（North Warning System, NWS）主要雷達系統，為「北美防空司令部」（North American Aerospace Defense Command, NORAD）提供北美極地地區的空中威脅預警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷達的搜索距離和脈波寬度（Pulse Width）息息相關，如此才能確保發射機所發射的電磁波，在接觸目標後所產生的反射波返抵雷達天線時，能高於接收機靈敏度（Receiver Sensitivity）。簡單來說，也就是偵蒐距離越長、脈波寬度必須越寬，反之亦然。&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://lh3.googleusercontent.com/sXtzasC9nilZH1EGlXFTWbi8UQlUzJ2NMEYm4rPuSC1CZL-U614KT3EQ_FX_Ctfo8-czYokFWoi7udQvHBFxjYDCtEhwjxTMbqKXH6ui8oE6H5Hp0wIfjzasJw4aDz9V-2hNO-pk"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然而脈波寬度的決定因素是發射機功率，發射機功率與載台所能供應的電力有關，進而決定了偵蒐距離。偵蒐距離則又取決於發射機工作週期（Duty Cycle）中一個發射脈波的起點，至下一個脈波發射的起點的「脈波複現時間」（Pulse Repetition Time, PRT）。脈波寬度與脈波複現時間成正比，所以脈波寬度越長，脈波複現時間越長，偵蒐距離也就越長，其公式如下：&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/SbgIR3EbHDUQNwKxjuXlJmOuZvzf9DUh-q-m-2CQ6Dx_5V1qwJopDktOCWl0tcfKmqR4yJJ64zyb9PES0xpM5W8ErqBAwb8Yxm-BkIWI6Cpi27fumZaF2a49Mdu5oFZp-BDKXKDb"&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但長距離偵蒐有個很嚴重的缺點：近距離的目標看不到，這個「遠視眼」的問題肇因於較長的脈波寬度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為發射機發射訊號時，為避免接收機接收的訊號過強而致燒壞，故接收機暫時不接收訊號；由於發射脈波時接收機暫時不接收訊號，而形成盲區。此一無法偵測的距離稱之為「最小測量距離」（minimal measuring range）或「盲距」（blind range），最小測量距離一般的概算是雷達1微秒（µs）的脈波寬度，雷達即有150公尺的訊號接受不到，所以無法偵測150公尺內的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到東引的現場，依據&lt;a href="https://www.globalsecurity.org/military/world/stealth-aircraft-rcs.htm"&gt;美國智庫 Global Security的資料顯示&lt;/a&gt;，全長15.05公尺、翼展9.96公尺、高度4.88公尺的傳統構型 F-16A雷達截面積（radar cross section, RCS）為5平方公尺；國防部判斷不明機為運-12運輸機，以其長度14.86公尺、翼展17.235公尺、高度5.575公尺的諸元且完全無匿蹤設計的外型，雷達截面積絕對是F-16A的倍數以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據洛克希德馬丁公司（Lockheed Martin Corp）的公開資料，AN/FPS-117雷達對於330公里內雷達截面積1平方公尺的目標，有80%以上的偵獲能力；而且隨著距離的不斷接近，東引的AN/FPS-117雷達不可能完全無視於運-12的接近甚至臨空，問題究竟何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實問題的癥結在於前述的脈波寬度。AN/FPS-117雷達有短距離及長距離兩種偵蒐模式，脈波寬度分別為100微秒及800微秒，其最小測量距離分別為15公里及120公里；如果雷達操作手持續保持長距離偵蒐，自然難以獲得清晰的運12回跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偏偏東引當面解放軍軍用的水門機場、義序機場及龍田機場，距離分別僅有76公里、126公里及137公里，距離民用的福州長樂國際機場也只有98公里；運-12可在起飛後採低空飛行，進入AN/FPS-117雷達長距離模式的120公里最小測量距離後，低飛接近東引就會形成媒體所述「雷達幕上忽明忽滅」，以致產生誤判。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;天候因素也致目標對象判定不易&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;天候因素是另一個目標不易判別的因素。由東引鄉鄉長所提供的畫面不難發現東引當天雲霧瀰漫，這不但造成了目視識別上的困難，雲霧的小水滴或冰晶形成雲或霧，亦將對雷達波反射或折射，這是「雷達幕上忽明忽滅」的另一個可能原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而一位訓練有素的操作手有兩種選擇，一是&lt;a href="https://www.lockheedmartin.com/content/dam/lockheed-martin/rms/documents/ground-based-air-surveillance-radars/B013-01_Groundbased_Radar_Product_Brochure.pdf"&gt;啟動AN/FPS-117雷達的「活動目標指示」（Moving Target Indication, MTI）模式&lt;/a&gt;，即可將懸浮於空中的小水滴或冰晶所產生的雜訊濾除，顯示活動的目標。另一個選擇是調整「固定誤警率」（Constant False Alarm Rate, CFAR），不過調整固定誤警率風險在於，回跡較小的目標也會隨著雜訊一併消失在雷達幕上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從&lt;a href="https://udn.com/news/story/10930/6095951"&gt;平面媒體所披露的報導中&lt;/a&gt;「遭戰管人員誤認為雜波而手動加以刪除」情節，研判是操作手調整固定誤警率所致，而使運-12的「忽明忽滅」回跡被濾除而消失在雷達幕上。如果目標根本未經由「偵察」（detection）而建立「監視」（surveillance）與「識別」（identification），自然沒有被寰網系統「命名」（assignment）與「追蹤」（tracking），就與空軍參謀長所言「沒有手動刪除」相似。假如真是如此，代表了當天的操作手、攔管官及指管長的裝備訓練或是指揮決策間存有嚴重的隙罅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾下令東南沙「與島共存亡」的國防部長，與「東引囝仔」的參謀總長，在事發的24小時內噤聲不語，竟然是由「黨政人士」發表看法。年後召開例行記者會時，列席的空軍參謀長及國防部作計室聯合作戰處長對於東引的空防問題，不得不做先鋒的重彈「軍事機密、掌握敵情、適切應處」老調，只差沒說出「飛彈追監」的罐頭回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外島的戰力空窗，長官們在發生的第一時間怯於面對，且前後說法不一還推諉於「錯誤訊息」。這樣的國軍，派遣再多兵力參與的「加強戰備媒體邀訪活動」，立法院通過金額再高的「海空戰力提升計畫採購特別預算案」，都無法讓國人真正的安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文為作者觀點，不代表本站立場）&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.pts.org.tw/article/567770" target="_blank" rel=""&gt;從東引雷達站回顧美台協防期間，空軍戰管雷達演變史（上）【觀點】&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://news.pts.org.tw/article/567771" target="_blank" rel=""&gt;從東引雷達站回顧美台協防期間，空軍戰管雷達演變史（下）【觀點】&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://news-data.pts.org.tw/media/49507/conversions/cover-big.jpg"&gt;&lt;figcaption&gt;大年初五東引上方有不明機掠過，事後國防部判斷為運-12運輸機。（圖／維基共享）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49516/conversions/cover-big.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568454</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 02:22:00 +0800</pubDate>
               <program>觀點</program>
               <category>生活</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568454</link>
               <author>文／蔡宇哲</author>
                                   <description>
                       教育部長潘文忠宣布，111學期開始所有高中取消早自習，不得要求學生8點10分前強制到校，讓學生可以「延後上學」。國高中生之所以需要延後上學，並非單純是睡眠不足，而是根源於青春期時獨有的「生理時鐘延遲」現象。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;（※ 文：蔡宇哲，台灣應用心理學會理事長、台灣睡眠醫學學會大眾教育委員會委員，「&lt;a href="https://podcasts.apple.com/tw/podcast/%E5%93%87%E8%B3%BD%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%B8/id1500162537" target="_blank" rel=""&gt;哇賽心理學&lt;/a&gt;」Podcast&amp;nbsp;主持人）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前教育部長潘文忠宣布，111學期開始所有高中取消早自習，不得要求學生8點10分前強制到校，此政策主要呼應讓學生可以「延後上學」。這議題幾乎每年都會有所討論，2021年公共政策網路參與平台也有相關提案，但每次議題討論難免會有些人認為課業壓力才是主因，或是批評學生意志力不堅、延後上學也只會讓學生更晚睡而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，國高中生延後上學並非台灣獨有，歐美各國在10多年前就已經陸續開始調整，美國加州2019年通過一項法案，規定州內公立高中第一節課不得早於8點30分，延後上學成了歐美各國持續改善的目標，都是為了讓處於青春期的學生，能夠有更好的學習狀態。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;小學、 大學和上班族是否也延後上班上課？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不少人在討論國高中生延後上學時，會延伸提到小學、大學生甚至上班族也都睡眠不足啊，是不是也要延後上班或上學？目前台灣社會面臨全體睡眠不足的狀態，但國高中生之所以需要延後，並非單純是睡眠不足，而是根源於&lt;strong&gt;青春期時獨有的「生理時鐘延遲」現象&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有許多研究結果支持，青春期時的作息是被略為往後延的，例如原本是晚上10點睡早上6點醒的孩子，在進入青春期後會逐漸往後移，可能會變成要晚上11、12點才睡得著；這樣的作息延遲現象並不是因為唸書、懶惰或其他外在因素，而是內在生理時鐘機制的自然改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;憑什麼說青春期晚睡晚起是自然現象呢？早在1993年時Carskadon等人就已經開啟了一連串的研究，當時網路、平板跟手機還沒有普及，也沒有誘人的線上或電腦遊戲，在這種狀況下青少年就已呈現延遲現象了。此外，由以下幾點研究結論來看，更能夠確認此現象確實獨立於外在因素：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在實驗室控制的情況下，讓學生脫離社會與環境因素（課業壓力、遊戲、聊天等），自己選擇睡眠時間還可以睡到飽。在此情況下，其內在節律依然呈現較延遲的現象；也就是說，此延遲現象就算拿掉課業、遊玩等外在因素依然存在。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生理時鐘延遲現象與其第二性徵發展相關，也就是說越進入青春期，學生延遲現象越明顯，而這是控制年級的。換句話說，同年級的學生理論上其社會環境因素是類似的，但已進入青春期的學生延遲的現象，會比尚未／剛進入青春期的學生還要明顯。&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;青春期生理時鐘延遲的現象並非人類獨有，在獼猴Macaca mulatta（rhesus macaque）與一些囓齒類動物身上也有，因此有可能不是社會環境因素所造成，而是生物體本身的發展所導致。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因為生理時鐘延遲而變得晚睡，但又必須要維持早起，導致睡眠不足的問題明顯加劇&lt;/strong&gt;，這才是各國學者都認同國高中生需要延後上學的主因。一般常見的課業壓力、電玩、玩樂等，僅為「加重」青春期學子更加晚睡、睡眠不足的心理社會因素。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;延後上學對學習成效的實證研究&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;青春期的學子最重要的是學習，因此政策與作息應該朝向「幫助學習」去設計。當生理時鐘延遲導至睡眠不足，而睡眠不足又會影響白天的注意力、學習與情緒控管，因此使得學生學習效果變差，這樣的推論已有許多研究支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，挪威一項針對學生的睡眠情況與學業成績的研究中，共調查了7798位16到19歲青少年，結果發現上床睡覺時間、睡眠時數以及睡眠缺損都與學業成績有關——上床睡覺時間越晚、睡眠時數越少、睡眠缺損越嚴重，學業成績就會越低落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人會質疑說：這些人每天少睡了2小時，只延後上學30分鐘有用嗎？2017年加拿大一個大型研究，調查了362個學校、共29635個10到18歲的學生，發現學生的睡眠時數與學校開始第一節上課的時間有關，&lt;strong&gt;開始上課的時間越晚，學生的睡眠時數就越長&lt;/strong&gt;。這樣看來，延後上學時間確實是對青少年的睡眠不足有所幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過依照目前情況，延後上學依然無法補足國高中生每天平均需要9小時的睡眠需求。確實，延後上學只是亡羊補牢，但在根本性問題難以解決的情況下，治標還是會有效果的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年一項耶魯大學的回顧研究，收集了美國、中國、以色列、挪威等國延後上學的成果，不同研究分別延後上學時間25到60分鐘不等，結果發現的總睡眠時間增加25到77分鐘，國高中生的白天嗜睡、憂鬱情緒、咖啡使用、上課遲到、打瞌睡等的情況明顯下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個新加坡研究找了375個14歲的女學生，讓他們的上學時間由原本的7點30分改成8點15分，看看延後45分鐘上學會有什麼影響。經過9個月後發現，總睡眠時間有些微增加，同時在白天學習時睏睡度降低、憂鬱情況下降、負面情緒下降，也發現憂鬱與睏睡情況的改善與睡眠時間的增加有關；延後上學對國高中學習有所幫助，均獲世界各國的科學實證支持。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;睡眠教育的重要性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;由上述可知，延後上學的背後主因，來自於青春期會有生理時鐘延遲現象，但又得早起，進而使睡眠不足的情況更加嚴重。此外，再加上課業壓力與外在誘惑等，讓青少年多半處於睡不飽的狀態。透過研究發現，延後上學確實對青春期的學生，無論在睡眠或學習表現上皆有所助益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過也有學者提出一些影響因子，就是學生與家長是否瞭解睡眠的重要性。如果學生自認為睡眠不重要、不需要睡那麼多，那麼多給一點時間睡眠幫助自然就不大，這也是許多人質疑說就算延後上學也沒用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華人文化自古以來就過份強調「勤奮」的苦讀文化，而懸樑刺股、鑿壁偷光等故事，又一再暗示學子睡眠不重要，認真學習就好，這樣的傳統觀念在現代睡眠科學的研究下已被證實是錯的，需要適時修正來了解睡眠的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國高中生睡眠生理時鐘延遲與睡眠不足是存在許久的問題，調整並非一蹴可及。正確的政策需要伴隨正確的引導，但要能出現具體成效，需要大眾與家長對睡眠有正確的觀念，才能發揮政策的預期成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（​​本文為作者觀點，不代表本站立場）&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49456/conversions/cover-big.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568453</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:12:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>生活</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568453</link>
               <author>朱鳳治 鍾建剛 吳嘉堡／台北報導</author>
                                   <description>
                       寒流發威，今天台南以北及宜蘭地區都出現10度以下低溫，特別是在金門、馬祖低溫更是不到5度，氣象局預估接近週末時氣溫會明顯回升，228將是穩定舒適的天氣型態。不過這幾天天氣冷、溫差大，醫師也提醒心血管疾病患者和長輩一定要做好保暖。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;醫院救護車的聲音，整晚斷斷續續沒有停，有心臟科醫師一晚就收了3、4個心肌梗塞的患者，甚至有病患到院前死亡。天氣冷溫差大，醫生表示這個時節心血管疾病好發，造成三高、長者族群血壓失控、心悸猝死等，提醒相關族群外出一定要做好保暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台安醫院心臟科醫師林謂文指出，「如果室溫假設是10度的話，我們體表溫度大約36、37度，所以中間溫差高達20幾度，當你的皮膚直接接觸到冷空氣的時候，血管會收縮，這時候會產生比較容易產生一些血管性的事件發生。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到寒流影響，全台氣溫都偏低，是今年入冬以來最有感的一波冷空氣，台南以北及宜蘭地區都出現10度以下低溫，特別是在金門、馬祖低溫更是不到5度，週一氣溫雖然沒有前一天冷，但回升幅度有限，到週三前仍是全台有雨、天氣濕冷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氣象局預報員 謝佩芸分析，「尤其北部東北部整天都容易有雨，降雨是相當持續，而中南部地區則是比較屬於短暫雨的形式，但整體來說到了週四、週五之後，水氣會逐漸減少，好消息是以目前的資料看起來，228連假的天氣，應該會是比較舒適穩定的型態。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氣象局持續發布低溫特報，尤其在金門馬祖明顯偏冷，週二22日寒流減弱，氣溫會再回升一些，但週三北部又會有一波冷空氣南下，氣溫小幅下降，接近週末時氣溫就會明顯回升。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/W7EV6aAidvM/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568452</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:13:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>產經</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568452</link>
               <author>王威雄／雲林報導</author>
                                   <description>
                       寒流來襲，雲林有農民種植青花菜、結頭菜，擔心蔬菜受損，雖然一早低溫不到10度，還是到田裡搶收農作。另外，現在正值一期稻作秧苗生長期，農民在田區增加灌溉水位保溫，避免秧苗受寒凍傷。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;天氣寒冷又下雨，農民穿著雨衣一早就到田裡忙著採收結頭菜，雖然氣溫只有10度左右，但擔心種植3個月已可收成結頭菜，若因為下雨持續吸收水分而裂開，恐怕就沒收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雲林農民說：「如果菜裂開了就沒人要了，就都沒有用了。」、「菜會壞掉，工作也難做，我們5點半就來了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一邊有農民也忙著收成青花菜，農民表示去年青花菜價格低，但今年因為少人種植，現在價格還不錯，但就怕寒流又下雨影響收成。雲林農民廖先生說：「下雨青花就會爛，這兩天冷又下雨，生長就不順。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前正值一期稻作插秧期，有農民也來到田裡巡視，因為剛插秧後的秧苗怕冷，得趕緊增加水位來保暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲林農民指出，「因為剛插秧下去，原本秧苗有蓋帆布會比較嫩心，剛插秧下去，若遇上寒流，葉子尾就會有些凍傷。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;雲縣府農業處呼籲，這幾天還會持續低溫，請農友加強農作物防寒措施，若出現災情可向在地公所通報，公所會協助拍照存證，以利後續爭取天然災害救助作業。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/QxSelrjIf2Q/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568451</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:14:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>生活</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568451</link>
               <author>溫正衡／台南報導</author>
                                   <description>
                       全台氣溫驟降，台南市兩處知名的溫泉景點，假日湧入人潮，住宿也爆滿。台南市觀旅局表示，經統計不管是泡湯勝地關子嶺，還是楠西龜丹溫泉，住宿率都有9成以上，接下來幾天天氣還是冷颼颼，相信不少民眾也首選泡湯抗寒流。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;天氣冷颼颼，但溫泉卻暖呼呼。天氣一變冷就是溫泉區的超級旺季，位在台南楠西區的龜丹溫泉，素有美人湯之稱，更是許多旅客的最愛，尤其近期全台氣溫驟降，假日人潮湧入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民眾說：「就是剛好遇到天氣冷，這個地方又非常的適當。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;溫泉業者李韋呈指出，「天氣冷嘛，大家一定會先想到泡溫泉，訂房率的話，到3月初幾乎都是滿房狀態，假日的話遊客數差不多9成5以上。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;溫泉業者賴金瑞表示，「就是天氣冷，這兩天又比較特殊，又下雨，溫泉泡一泡就都不冷。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;不讓龜丹溫泉專美於前，台南白河關子嶺也有國際知名的泥漿泉，天氣一冷，就是關子嶺溫泉最熱騰騰的時刻。假日住宿率9成以上，再加上寒流助攻，整個關子嶺溫泉區熱鬧滾滾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民眾說：「很舒服、空氣很好，我很喜歡，尤其是下雨天，我覺得很好。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;台南市政府觀旅局長郭貞慧表示，「在這2天都雙雙創下相當亮眼的觀光客的佳績，住宿率都到9成以上，甚至全滿的也不少。｣&lt;br&gt;&lt;br&gt;台南市觀光旅遊局調查，這波寒流到來，台南市溪北地區，白河、後壁、東山等區，假日湧進近6萬的旅客造訪，山區玉井、楠西等景點也有近2萬人造訪。接下來還包括月津港燈節，持續到228連假，西拉雅愛在臺南浪漫燈海活動，持續到3月27日，邀民眾一起來體驗，台南在元宵後的活動依舊精采。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/_ubdzdmHUUc/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568450</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:14:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>產經</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568450</link>
               <author>陳佳鑫 謝政霖／台北報導</author>
                                   <description>
                       衛福部今（21）日公告，福島食品開放進口，即日起生效。行政院長蘇貞昌強調，相關產品，政府都是依據比國際還嚴謹的規範，請國人放心。行政院長蘇貞昌指出，「我們對於相關的產品，政府也都是用比國際還嚴謹的規範，我們一定會依照相關的程序，嚴謹的處理、把關，包括我們要加入的CPTPP的所有會員國，都是允許福島的食品進口。台灣的經濟我們要走出去跟國際做貿易，所以希望國人同胞放心，政府會為食安把關，也請支持我們一
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;衛福部今（21）日公告，福島食品開放進口，即日起生效。行政院長蘇貞昌強調，相關產品，政府都是依據比國際還嚴謹的規範，請國人放心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行政院長蘇貞昌指出，「我們對於相關的產品，政府也都是用比國際還嚴謹的規範，我們一定會依照相關的程序，嚴謹的處理、把關，包括我們要加入的CPTPP的所有會員國，都是允許福島的食品進口。台灣的經濟我們要走出去跟國際做貿易，所以希望國人同胞放心，政府會為食安把關，也請支持我們一起走出去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衛福部則重申「回歸科學檢驗、比國際標準更嚴格、為食安把關」等3原則，針對具風險品項，要求提供輻射及產地證明，還有邊境逐批檢驗等3配套，持續把關，不符合規定一律退運或銷毀。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/L_gpNpm4AXg/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568449</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:30:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>社會</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568449</link>
               <author>林靜梅 謝其文／台北報導</author>
                                   <description>
                       台南國產牛肉深受消費者喜愛，不過有民眾發現，市場內有人販售疑似私宰的帶皮牛肉，因此向立委檢舉。對此台南市農業局表示，調查之後並沒有發現不法之事，應為合法屠宰。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;賣蔬菜的菜攤，旁邊騰出空間賣牛肉，有陳情人在台南一處市場，看見業者販賣國產牛肉，不過現場不見「屠宰證明」，還在地上分切牛肉，懷疑這些肉品，是未經合格屠宰的私宰肉，價格更是一般國產牛肉一半，讓她憂心，高品質的台南國產牛肉招牌會被影響。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陳情人黃女士說：「（牛）結核病非常嚴重，所以我很怕它這樣被散播出去，會影響我們台南市肉品市場的聲譽。」陳情人向立委舉報，質疑這些牛肉無證明、無法溯源，動保團體指出，目前相關資料無從勾稽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台灣動物社會研究會執行長朱增宏指出，「魔鬼出在細節裡面，這個溯源制度只追溯到上一個來源場，這個上一場的牛籍資料，跟政府的牛籍資料是沒辦法勾稽。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;台南市農業局展開調查，表示並沒有發現有違法屠宰，到該市場也不見販賣牛肉，但仍強調市府為了讓牛肉屠宰更現代化，已投資數億元更新設備。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台南市農業局簡任技正周志勳回應，「確實想要去把它改變以前那種傳統觀念，有過我們就去改，沒有的話我們會持續來保障，我們市民的這個禽（畜）肉的消費安全。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於台南善化肉品市場對陳情人保證，絕無帶皮帶骨牛肉屠宰後離場，但陳情人以照片指控，市場有人販售。農委會防檢局表示，賣帶皮帶骨牛肉並不違法。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/2yQBowcqbD4/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568448</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:31:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>生活</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568448</link>
               <author>賴淑敏 蔣龍祥／台北報導</author>
                                   <description>
                       國內新冠本土病例昨（20）日新增4例，境外移入則有66例，但其中一例境外移入、案20028，從中國入境31天後才被檢出陽性，有醫師懷疑很可能是在國內感染，需加驗血清抗體來判定。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;國內新冠肺炎疫情，20日新增4例本土及66例境外移入，其中北市一名50多歲男子、案20028，1月18日從中國入境，居家檢疫期間及期滿採檢均為陰性，後來因出國需求，2月18日自費採檢PCR才陽性確診，Ct值29，目前列為境外移入。不過有感染科醫師認為，Omicron潛伏期短，個案在境外感染可能性極低，不排除是國內感染。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台灣感染症醫學會名譽理事長黃立民分析，「他是有可能是在解隔前後那段時間感染的，可能性是有的，那當然你也不能完全排除，他是境外就把病毒帶進來，只是沒症狀，然後到了31天才被我們抓到，不過這個機率相對上是比較低的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，英國預定週一宣布與病毒共存的方案，可望成為歐洲首例，允許染疫者免隔離的國家。對此有國內醫師表示，英國12歲以上人口，有85%完成2劑疫苗接種，且有三分之二人口完成3劑疫苗接種，反觀台灣疫苗涵蓋率，第三劑只有3成5，還沒有達群體免疫條件，不過建議政府可考慮將輕症或無症狀確診者，改成在家隔離。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新光醫院家醫科醫師柳朋馳指出，「等第三劑的施打的涵蓋率，到5、6成以上，那假如這時候，不見得就一定要在所謂的隔離檢疫所，去做相關的一些隔離，或許就可以逐漸的改成是否假如說有一些輕症或無症狀的，那轉成所謂的居家隔離的政策。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;專家強調，台灣邊境預計3月將「微解封」，國人也必須學習與新冠病毒共存，因此除了維持勤洗手、戴口罩等公衛措施，也建議民眾儘快將疫苗打好打滿，以提升保護力。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/0BGE3VK6Zz4/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568447</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:32:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>生活</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568447</link>
               <author>李淑蘭 孟昭權／屏東報導</author>
                                   <description>
                       民眾因接觸確診者或和確診者足跡重疊，被要求匡列隔離，中央18日已宣布，從去年12月14日到2月18日被要求隔離者，住宿費用由中央全額補助。但有屏東民眾20日從防疫旅館退房前，卻被要求簽下同意書，必須扣抵補償金支付給旅館，不足額費用還要另付，引發爭議。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;屏東有民眾貼出同意書，指出20日退房前，防疫旅館透過LINE傳給他同意書，並要求退房當日要簽下，但他質疑，中央18日宣布，被要求隔離者住宿費用全額補助，屏東縣政府卻要求先抵扣500元補償金用來支付旅館費，若不足額還要另外清償，引發爭議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前也有屏東民眾因工作關係接觸到確診者，被匡列隔離住進旅館，必須自費3萬多元，自拍影片批評太不合理。由於各縣市補助標準不一，為了解決民眾被迫隔離自費爭議，中央也決定，去年12月14日到今年2月18日，被匡列隔離者住宿費用全額補助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;屏東縣交旅處副處長倪國鈞解釋，「簽署書是針對2/14以前，防疫旅館那時候通知不及，可能有點小小的誤解，產生民眾整個困擾，縣府有點愧疚，但是事實上中央全額買單，縣府就會依照中央的規定，去辦理後續的全額補助。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對民眾質疑要自付差額，縣府澄清是時間差產生誤解，中央全額買單，縣府會依照規定全額補助，同意書從即日起暫不發放。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/EXeLG7cB--k/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568445</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 14:29:54 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>全球</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568445</link>
               <author>黃韻玲／編譯</author>
                                   <description>
                       95歲英國女王伊麗莎白二世確診新冠病毒，不過症狀輕微，未來一週將繼續履行職責。英國基於與病毒共存策略，21日將宣布解除限制自由防疫措施，染疫者免隔離，成為歐洲第一國。另外，去年因疫情停辦的法國尼斯嘉年華今年再度舉辦，當地熱鬧氣氛重現。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;打過三劑疫苗的英國女王伊莉莎白二世，20日新冠病毒篩檢陽性，症狀輕微，不過未來一週仍會在溫莎堡履行職責，做的工作將會相對輕鬆些。冬季奧運閉幕當天，王室網站發布消息，女王恭賀英國女子冰壺隊拿下金牌，也讚揚男子冰壺隊獲得銀牌的傑出表現。4天前，女王才跟人說自己的身體情況，去年10月她才因健康出狀況在醫院住了一晚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到溫莎旅遊的英國民眾當天聽到在位最久、今年95歲的女王確診，也祝她早日康復。英國首相強生在20日表示，在國家經歷史上最困難之一的時期之後，接下來大家將開始學習與新冠病毒共存，並說「我們正處於一個不同的世界」，他將在21日宣布目前仍在實施的防疫限制解除，也就是說，英國將成為歐洲第一個讓確診者不再需要隔離的國家，也不會再有大規模採檢、人們可以回到辦公室上班，找回信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，部分專家對此表示擔憂，工黨也認為還不是時候，認為此舉是「在戰爭結束前宣布勝利」。英格蘭目前有81%的成年人打過第3劑，強生表示這並非要人們完全不用謹慎，新冠病毒依然危險，尤其對完全沒打過疫苗的人來說更是。此外，政府也不會繼續每個月花20億英鎊在篩檢上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到疫情影響而停辦的法國尼斯嘉年華，今年再度登場，上一次見到狂歡節遊行有如此熱鬧氣氛已經是兩年前。今年主題是動物之王，花車上有大型動物裝置，人們也配合盛裝打扮。法國疫情趨緩，二月開始逐步解封，戶外不用戴口罩，也正邁向與病毒共存生活模式。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49388/conversions/cover-big.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568443</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:23:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>政治</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568443</link>
               <author>郭采彥 陳柏諭 陳昌維／台北報導</author>
                                   <description>
                       對於我國競速滑冰國手黃郁婷在北京冬奧期間引發一連串的爭議，行政院長蘇貞昌要求調查黃郁婷的不當言行，因為認為她的行為不符合國人期待，但藍營卻批評秋後算帳，中廣董事長趙少康認為沒必要追殺，民進黨立委莊瑞雄認為，國手穿上中國隊服，不只有民進黨支持者會反彈，國人也無法接受。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;代表台灣參加北京冬奧，還擔任開幕式的掌旗官，我國競速滑冰國手黃郁婷日前因在個人社群平台上傳穿著中國隊服的影片，比賽期間還說像是在主場比賽，府院要求教育部體育署查處，行政院長蘇貞昌指出，她的行為不符合國人期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院長蘇貞昌提到，「國手代表國家，有他的責任，應該維護國家的尊嚴榮譽，相關的行為極為不當，不符國人的期待，我已經責成教育部體育署，做相關的處置跟規範。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政院認為國家代表隊成員應該要謹言慎行，不過藍營卻批評是秋後算帳，中廣董事長趙少康認為勸告即可，沒必要追殺；民進黨立委莊瑞雄認為，國手穿上中國隊服，不只有民進黨支持者會反彈，國人也無法接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中廣董事長趙少康認為，「到底府院打什麼算盤我不知道，但是以蘇貞昌大院長、蔡英文大總統，去追殺一個30幾歲的小女生運動員，我覺得滿無聊的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民進黨立委莊瑞雄表示，「我相信連藍營的支持者，或者我們一般的媒體人，也會覺得穿上中國代表隊的隊服，這對國人來講是很難堪的一件事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;體育署副署長洪志昌說，「在兩週內會召集一些相關單位，包括中華奧會跟協會來做一些的討論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國在國際上頻頻打壓台灣，代表台灣的國手出國爭光，卻穿上了中國隊服，引發政治風波，而體育署也出手，強調一到兩週內會邀請中華奧會、滑冰協會，研議修正參賽處理辦法，建立代表隊不當言行處理規範。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49390/conversions/cover-big.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568439</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 13:24:39 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>產經</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568439</link>
               <author>郭品慈／整理報導</author>
                                   <description>
                       俄烏情勢又趨緊張，美股上週五收黑，其中科技股賣壓較重；拖累今天台股走勢。今天盤面上，貨櫃三雄量價齊揚，帶動航運資金比重一度達4成之上；不過航空雙雄股價回檔，分析師表示，台股短線雖遇震盪，但量能持續增溫，預期指數仍有續攻機會。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;俄烏情勢又趨緊張，美股上週五收黑，其中科技股賣壓較重；拖累今天台股走勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天盤面上，貨櫃三雄量價齊揚，帶動航運資金比重一度達4成之上；不過航空雙雄股價回檔，分析師表示，台股短線雖遇震盪，但量能持續增溫，預期指數仍有續攻機會。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49392/conversions/cover-big.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568438</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:25:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>產經</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568438</link>
               <author>吳雅瑜 王興中／台北報導</author>
                                   <description>
                       工具機出口熱，訂單爆發性成長，工具機公會就預期今年台灣機械設備產值及出口值將續創新高，但值得注意的是，受到匯率升值、船運塞港、缺料與缺工等事件的衝擊，這些因素也會使得市場經營相較以往更為艱辛。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;自動化的機械手臂將工件從倉儲取出，經過多道加工後，再將成品放回倉儲達成一站式原料與成品儲放，機械產業在台灣產業出口扮演關鍵角色，雖曾因新冠疫情讓產業嚴重受創，但從去年第1季開始邁向復甦後，全年出口值達到27.83億美元，比2020年成長29.1％，工具機公會就預期今年台灣機械設備產值及出口值將續創新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣工具機暨零組件工業同業公會理事長許文憲提到，「人家說台灣牛還是勇往直前，所以在21年我們也逆勢成長了將近30%，如果匯率物價海運能夠持續的穩定的話，我想我們今年會增加我們的獲利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許文憲表示，因為各國政府都很努力在復甦經濟，在去年被疫情所壓抑的需求，都有機會能轉換成爆發性的訂單，只是在大量訂單不斷湧入的同時，受到匯率升值、船運塞港、缺料與缺工等事件的衝擊，這些因素使得市場經營相較以往更為艱辛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臺灣機械工業同業公會理事長魏燦文認為，「台灣的半導體產業太過厲害了，所以他們吸磁的效應，造成機械業的人才比較缺少，也因為少子化，所以漸漸會影響到機械業的人力的問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏燦文表示，台灣工具機產業這兩年在疫情中上演了絕地大反攻，但運輸成本高漲也或多或少影響到產業整體的獲利，塞港問題也勢必讓反應期與交貨期被壓縮，但各國對工具機產業持續成長都表示樂觀看待。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/W_D0U3FY74E/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568437</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:25:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>全球</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568437</link>
               <author>韓瑩 彭耀祖／台北報導</author>
                                   <description>
                       前美國國務卿龐佩奧任內多次發言挺台，頗受台灣民眾喜愛，外交部證實龐佩奧將在3月2日到5日訪台，期間將晉見總統蔡英文，發表演說，強化台美交流，學者認為此時來訪也有塑造美國挺台抗中意味。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;多次發言力挺台灣，美國川普政府任內的國務卿龐佩奧被稱為最友台的國務卿，任內不但促成多次對台軍售，卸任前更撤銷台美交往限制等，先前就傳出他想訪台，現在外交部證實龐佩奧伉儷將在3月2日到5日訪台，期間將晉見總統蔡英文，與各界人士交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部發言人歐江安表示，「龐佩奧前國務卿來訪，充分展現美國兩黨一致對台灣堅若磐石的支持，以及台灣跟美國全方位夥伴關係的緊密友好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龐佩奧此行是由遠景基金會出面邀請，屬於私人行程，將會發表演說。根據了解，同行的還有前美國國務院國務卿政策規劃辦公室中國政策規劃首席顧問余茂春，這也是此行的另一大重點，學者分析龐佩奧此時來訪，就是要強化抗中挺台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中華亞太精英交流協會秘書長王智盛說，「我覺得龐佩奧這個時候來，當然一定程度也彰顯出剛我所提到的，共和黨一個挺台的一個立場的表現，而這個立場的表現不會隨著烏克蘭的危機有所消退，反而更為堅強。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龐佩奧雖然卸任國務卿，但是在政壇依舊活躍，最近更是積極瘦身，已減去超過40公斤，外界解讀是在為2024總統大選做準備，王智盛認為龐佩奧抗中立場鮮明，訪台也會為他在共和黨內增加更多有利條件。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/qeZQZkcQq5k/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568436</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:33:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>社會</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568436</link>
               <author>陳冠勳 陳立峰／台北報導</author>
                                   <description>
                       駕駛開車當低頭族，依道交條例，若手持手機，警方可以開罰。光是110年，汽機車取締案件就超過6萬3千件，不過有的駕駛安裝手機架，邊開車、邊滑手機，甚至看影片，雖然現行的「道路交通管理處罰條例」有相關規定可以裁罰，但警方表示實務上難以執行。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;騎到貨車旁，員警不斷做手勢要求路邊停車，只見駕駛見到警察嚇得手機立刻放下。員警說，「我在那邊停待轉，就看你在用手機，然後騎過來，你還在講。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有這位黑衣騎士，在警察眼皮底下，邊騎車邊低頭滑手機，其實無論等紅燈，還是行進間，駕駛看影片、回訊息等行為，只要手持手機被發現，員警就會取締，而不少人會裝手機立架操作，其實同樣可能挨罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有民眾說，「蠻困擾的這樣子，我們外送員是因為工作有需要才會用手機架。」也有民眾表示，「我覺得是可以（開罰），因為安全，安全性可以。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光是汽機車，手持電話遭到取締，警方統計，108年有3萬7千多件；109年7萬7千多件；110年也有6萬3千多件。員警表示，其實用立架滑手機也有風險，駕駛或騎士因為使用手機分心，疏於注意道路狀況，一樣不安全。雖然道交條例有規定，可以「以其他危險方式駕車」裁罰，執行上卻窒礙難行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北市警局交通警察大隊直屬第三分隊中隊長黃宗斌指出，「依照目前現行的處罰的規定，那法條比較著重在以手持的方式去做使用，如果開車的過程中，他是用手機架夾著，那只是單純用手去撥動的話，那這部分我們在取締上會是比較有困難。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在道路交通安全規則也提及，駕車禁止操作或觀看娛樂性顯示設備，卻僅有宣示性規定，沒有罰則。警方建議明確規範罰則，部分民眾反彈，認為開罰過於嚴苛，是否修法還有討論空間。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/G7JgIOIdkMc/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568435</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:54:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>社福人權</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568435</link>
               <author>林健生 彭煥群 王龍韜／台中報導</author>
                                   <description>
                       台中南屯華興托嬰中心去年2月爆發虐童事件，最近又有家長指控持續虐童，導致舊案發現新事證，市長盧秀燕還出面道歉，20日又有一名王姓男子指控，雙胞胎孩子也疑似被托嬰中心不當對待，市府研議將提高裁罰，補強稽查等措施。但教育團體認為除了加強通報機制，托育人員的養成和進修制度也要重新檢討。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;台中市托嬰中心最近頻傳虐童或不當照顧，市長盧秀燕在18日對外道歉，表示除了清查是否有延遲通報或隱匿其他案件，也強調要加嚴托嬰中心的稽查和提高裁罰。但民眾表示，對托嬰中心已經沒信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民眾（非新聞當事人）表示，「我是覺得沒用，老師要做（施虐）還是會做呀，要做，他們還是會偷偷來呀。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位民眾（非新聞當事人）也說，「都是被爆料出來的，這些被爆料的（社會局）之前難道真的都不知道嗎？造成小孩的陰影是一輩子的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台中南屯華興托嬰中心，去年二月有女嬰受虐，台中市府事後開罰6萬，但有家長18日出面指控，監視畫面又發現新事證，發現多名老師疑似都有施暴。台中府21日上午召開專案調查，相關懲處名單也會在會後公布。不過，台中連續發生多起相關案件，人本基金會表示，除了社會局應該加強通報機制，托育人員的養成方式也要重新檢討。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人本基金會中部辦公室主任曾芳苑指出，「（傳統養成教育）你如果情緒很哭鬧的時候，我會給你隔離，那其實不是（正確方式），我想這是對於行為主義派的誤解，（導致）我們現在看到的影片，都是把你關在一個暗室裡面，專業養成的過程還是需要再檢討。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人本基金會認為開罰只是短期的嚇阻作用，除了加強托育人員的進修制度，社會局對疑似個案都要擴大了解追蹤，跳脫僅對單一事件有通報才處理的模式外，通報流程和認定標準都要更透明，才能遏止類似事件。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/6wPJTpPO_zI/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568434</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:26:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>生活</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568434</link>
               <author> 曹晏郡 郭俊麟／台北報導</author>
                                   <description>
                       癌症是國人十大死因之首，有不少人聞癌色變。其中有種「膽道癌」因為症狀不明顯，不容易早期發現因應。現行的國際標準複方化療方式，只有25%患者的腫瘤有明顯縮小，整體中位存活率也只有11.4個月。國衛院團隊等單位合作研發出改良型GS處方和NGS處方，可以提升中位存活期，尤其是NGS處方，中位存活期長達19個月，而且患者出現嚴重的白血球低下副作用比例也大幅降低。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;出現上腹痛或噁心想吐，不少民眾會以為腸胃不適，但這也可能是膽道癌症狀。國衛院癌症研究所主治醫師蘇勇曄表示，「上腹痛、噁心嘔吐，這就像我們一般的腸胃道不適發炎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據統計，台灣在108年大約有2300人被診斷罹患膽道癌，由於症狀和腸胃不舒服、膽結石類似，因此難以早期發現，5年存活率更低於10%。目前主要採用國際標準複方化療GC，但效果有限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蘇勇曄表示，「化學治療的反應其實並沒有到那麼好，大家聽到化療就會想到吐，大部分就是來自於順鉑的這個毒性，這個處方（GC）對腎功能本身不是很好的病人就不太適合，而且長期使用就是腎毒性，大家都會比較擔心。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;現行GC處方是使用有健保給付的健擇和順鉑，但卻只有25%患者腫瘤有明顯縮小，中位存活期也只有11.4月，而且有25%會發生嚴重副作用。但國衛院團隊等單位合作研發改良型GS以及NGS處方，可以提升整體的中位存活期，而且副作用的發生機率也大幅降低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蘇勇曄表示，「化療藥物可以毒殺癌細胞然後免疫治療，可以增加我們體內對抗癌細胞，我們目前統計是（中位存活期）19個月是非常有感覺的上升，那腫瘤緩解率也是一樣，過去的處方大概都在25%上下，但是我們目前的腫瘤，NGS的緩解率是45%。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;以NGS處方來說，臨床試驗收治48名患者，其中有3人經過治療之後還成功切除所有腫瘤，效果不錯，可望成為台灣膽道癌新的標準治療。不過目前因為其中一項免疫治療藥物還沒有健保給付，因此治療費用會相對較高。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/ydyFnYrjGJk/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568433</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:56:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>產經</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568433</link>
               <author>張志雄 張梓嘉／台北報導</author>
                                   <description>
                       經濟部日前預告修正《礦業法》修正草案，不過多位執政黨立委批評修法內容並未要求現有業者礦權展限，也要向新申請業者一樣，要獲得原住民族諮商同意，另原住民族諮商同意也沒有設定期限也遭立委質疑。經濟部政務次長陳正祺回應，目前還在預告期，等聽取各界意見後，再來討論是否修正法案內容。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;蔡政府積極處理亞泥花蓮新城山礦場爭議，除補正原住民族諮商同意、官方發布調查報告，朝野也認為要修《礦業法》。不過多位民進黨立委今（21）日舉行記者會質疑，經濟部18日公告的《礦業法》修正草案預告條文，雖然有依據原住民基本法要求新申請業者辦理原住民族諮商同意，但沒有要求既有業者的礦權展限也要原住民族諮商同意，而且諮商同意程序也沒有設定期限，可以無限次辦理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民進黨立委陳瑩表示，「在礦權每一次的展限都必須要來踐行原住民族的諮商同意，務必要在一定的期限內完成原住民族的諮商同意權，否則就應該要予以停工。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民進黨立委洪申翰表示，「如果我們用現在預告版本裡面，這個諮商同意設計做法的話，就落入了當時徐旭東說，『你的祖先已經幫你同意了，所以你沒有資格再過問了。』」&lt;br&gt;&lt;br&gt;經濟部政務次長陳正祺表示，「不會說祖宗同意的永遠不能改變，這個做法我們是可以接受這個觀點，那我們回去以後會去思考，是不是用各種的配套措施來達到這個目的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟部政務次長陳正祺沒有鬆口是否會修正草案，只說會做好相關配套措施，立委不太滿意。民進黨立委伍麗華表示，「因為我們剛聽到的是就行政措施，我們是希望說，一定要清楚的寫在條文裡面。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;面對立委質疑，陳正祺回應，「現在這個階段我們預告完，還在廣泛的收集各方的意見，所以這邊我沒有辦法在這邊做非常明確的承諾，這是為什麼委員聽起來會有一點模糊，因為我們還在收集各方的意見。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;雖然沒有獲得法案主管機關經濟部確定的回應，不過3位立委強調都已經提出相關修法版本，未來立法院審查礦業法修正案時，立場不會改變。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/82C7vhqjuss/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568432</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:57:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>文教科技</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568432</link>
               <author>詹淑雲／桃園報導</author>
                                   <description>
                       寒流發威，全台急凍，位在桃園復興山區的學校，昨（20）日甚至只有3、4度，而行政院宣布班班有冷氣政策，包括冷暖氣機，也提前在1月底裝設完畢開始試運轉，面對入冬以來最強寒流，校方也開啟使用。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;受到入冬最強寒流和華南雲雨帶影響，全台急凍，天氣又濕又寒冷，過去寒流來，桃園市復興區山區學校孩子穿著外套上課，還是凍得發抖，現在班上有暖氣，孩子們都很開心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;桃園市復興區介壽國小學生說：「很冷，穿外套還是很冷。」另一名桃園市復興區介壽國小學生也提到，開了暖氣後比較舒適，若沒有冷氣的話，則會「冷到像冰塊」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行政院日前宣布班班有冷氣，包括冷暖氣機，提前在1月底裝設完畢，也已經開始試運轉，面對入冬以來最強寒流，剛好派上用場。&lt;br&gt;&lt;br&gt;桃園市復興區介壽國小校長宋美麗說，「今天我們也第一次開這個暖氣，設定在24度，我相信今天到教室的師生跟在外面的師生，這兩種不同的溫差，感受到很深。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;桃市教育設施科長鍾佳惠表示，「復興區因為位於海拔比較高的地方，學校都選擇含有冷暖機型的空調，教育局有授權學校可以自行使用暖氣。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育局表示，復興區的學校總共有326台的暖氣，使用暖氣的規範，目前還在討論中，原則上只要發佈寒流，學校就可以自行開啟，提供孩子比較舒適的學習環境。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/2OgLoe2nalI/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568431</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:58:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>地方</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568431</link>
               <author>章明哲／台東報導</author>
                                   <description>
                       寒流來襲，不少農漁業都擔心受到災害造成損失，不過卻有部份耐寒的水果卻因天氣冷生長更好。台東縣卑南鄉初鹿地區種植的枇杷已經採收，受這一波寒流影響，不但產期可以延長，果實也會更大多汁，價格看好。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;天氣寒冷，農作物也很怕冷，但現在台東縣卑南鄉初鹿地區盛產的枇杷，農民則是愈採愈有信心，因為在初鹿山谷種的「長崎早生」品種枇杷，去（2021）年沒有受到天然災害影響，開花期正常，再加上農民田間管理得好而且不怕冷，果實又大又漂亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;農民楊招信說：「這個1朵花上來的話，最少差不多有30、40顆，但是我們為什麼一直疏果疏到4、5顆，就是要讓他同時間成熟。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;台東縣種枇杷面積有150多公頃，初鹿地區有30公頃左右，是台東最早採收枇杷的地區，現在遇到寒流來襲，枇杷卻長得更好。專家說，氣候寒冷反而會延緩枇杷果實成熟速度，果實會變得更大更好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台東農改場副場長盧柏松說：「枇杷因為它本身就是比較耐低溫的一個果實，所以在相對來講，低溫對它的發育是比較慢一點，但是對它的果實品質相對來講是加分的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;農民說，目前初鹿枇杷送到北農的拍賣行情1台斤大約有150到200元之間，而且還可以採收到清明節。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/Fih95nOZ2sE/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568430</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 14:00:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>地方</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568430</link>
               <author>溫嘉楷／花蓮報導</author>
                                   <description>
                       228連假即將到來，花蓮旅宿訂房率依舊維持長紅已超過8成，業者認為這是因為疫情相對穩定，國人已太久沒有出遊，而花蓮已經多日沒有確診者足跡，所以成為國旅地點的選擇。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;才剛忙完春節連續假期，228連假花蓮的飯店、民宿又是一房難求。業者表示，因為花蓮幾乎沒有確診者足跡，且疫情已相對穩定，所以把握春節過後最後一個連假出遊，當然是首選花蓮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花蓮縣觀光旅館商業同業公會理事長劉惠美表示，「我們整個會員的飯店住房，大概也有8成到8成5左右，大家其實對於過年期間可能比較忙，沒有辦法出遊的客人，可能在這檔連假的時候，就再來到花蓮這邊。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;至於民宿的訂房率也是維持8成左右，甚至更高，但在228之後住宿率就急速下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花蓮民宿協會理事長葉陳錦表示，「目前228連假裡面，其實26、27日大概都已經到了8、9成以上的住房率了，28日當天因為收假了，所以住房率整個往下掉，幾乎是1成左右的住房率而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過高訂房率也代表交通會壅塞，公路總局就預估，228連假首日蘇花改南下車潮將達高峰，單日車流量預估約14800輛次，連假最後一天則是北上壅塞，約13300輛次，提醒出遊民眾注意。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/M0W5hPwmO08/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568429</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 01:57:00 +0800</pubDate>
               <program>中晝新聞</program>
               <category>全球</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568429</link>
               <author>王柏文／編譯</author>
                                   <description>
                       尼泊爾首都「加德滿都」20日發生示威運動，一群反對美國基礎建設援助計畫的民眾走上街抗議，最後演變成暴力衝突，遭警方出動催淚瓦斯和水砲車強制驅離。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;數百名抗議者試圖衝過警方拉起大型拒馬，而在不斷推擠之下，示威者成功突破警封鎖線，與警察正面起衝突。防暴警察也不甘示弱，使用催淚瓦斯以及出動水砲車驅趕，甚至還當街用警棍毆打民眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20日尼泊爾首都加德滿都發生警民衝突，而民眾上街的原因是不滿國會即將批准一項由美國出資的基礎建設計畫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年9月，美國與尼泊爾簽署「千年挑戰合作」協議。在這項基礎建設援助計畫裡，美國將提供5億美元的貸款，而尼泊爾自籌1.3億美元，兩國將共同完成境內400公里的輸電線以及建造300公里的公路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過這項協議遭到尼泊爾聯合政府中的兩大左派政黨反對。尼泊爾共產黨認為這是白宮印太戰略的一部分，若通過美軍就能名正言順進入尼泊爾，會有侵害國家主權的嫌疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而美國駐尼泊爾大使館在19日發新聞稿表示，兩國已建交75週年，5億美元的貸款是來自美國人民的禮物，希望能藉此帶給尼泊爾就業機會，改善人民的生活。同時認為尼泊爾是民主國家，有權能決定是否要通過。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另根據尼泊爾國家安全單位在去年11月公布的一份機密報告指出，中國情報機構長期在尼泊爾境內進行諜報活動，甚至還派人積極遊說尼泊爾政客、記者和相關人士，阻止尼泊爾加入美國提出的基建計畫。&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://i.ytimg.com/vi/fjJ08F8ZpTA/hqdefault.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568410</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 08:51:42 +0800</pubDate>
               <program>早安新聞</program>
               <category>生活</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568410</link>
               <author>朱鳳治 吳其昌／綜合報導</author>
                                   <description>
                       有網友控訴日前被匡列送進集中檢疫所，但家人朋友送來的零食、不但碎掉，便當還有被翻動過的痕跡。對此醫福會執行長王必勝昨天也在臉書貼出影片，表示檢疫所裡只抽查異樣物，查出違禁品的比例非常高。
 
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;用筷子翻一翻，便當底層竟然夾帶著一包香菸，就連另外一碗也是同樣情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有網友日前在社群媒體PO文，表示在檢疫所家人朋友幫忙送來的東西，不但餅乾被打開，洋芋片、巧克力都碎了，便當的飯菜甚至有翻過的痕跡，如果在這個期間食物被感染怎麼辦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中，19日表示，「事實上我們在這裡面也查過有多起的，裡面有放相關的違禁品，甚至是相關的這些我們不希望的毒品，簡單就是這樣講，那這些帶進去對整體的管制是不好的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於外界認為把集中檢疫所住民的食物翻攪，像是監獄在對待犯人，醫福會執行長王必勝也PO出在多起外送物發現違禁品影片，除了香菸、高粱酒、甚至還有毒咖啡包，王必勝表示，外送物並不是逐批查驗，只抽查懷疑的異樣物，以確保其他住民的安全，指揮官陳時中也回應未來在細節上會更加注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳時中說：「那有這樣的情形，這樣的感覺，我們也提醒他在做相關檢查的時候，能夠盡量不要破壞，會讓人家覺得不舒服。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王必勝指出，異樣物中查出違禁品的比例非常高，集中檢疫所成立以來，已經收住大約8萬人次，這是國家檢疫隔離系統的最後一道防線，因此會在感染管制及公共安全等方面負起責任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49345/conversions/cover-big.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568403</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 09:01:08 +0800</pubDate>
               <program>早安新聞</program>
               <category>全球</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568403</link>
               <author>沙燕琪 鍾建剛／整理報導</author>
                                   <description>
                       高齡95歲的英國女王伊麗莎白二世，昨（21）日傳出確診新冠肺炎消息，白金漢宮表示，女王星期天檢測呈現陽性，也出現輕微的感冒症狀。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;女王已經接種過三劑的新冠肺炎疫苗，目前症狀輕微，預計未來一週將在溫莎繼續進行輕度工作。白金漢宮表示，女王將繼續接受醫療護理，並將遵守所有適當的指導方針。另一方面，查爾斯王子和他的妻子卡蜜拉、最近也被診斷出染疫，而查爾斯已經重返工作崗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，總統府發言人張惇涵表示，蔡總統已請外交部吳釗燮部長及駐英代表謝武樵，向英國政府致上誠摯的關心與慰問，並祝福伊莉莎白女王早日康復。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49347/conversions/cover-big.jpg
           </item>
                   <item>
               <guid>568401</guid>
               <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 09:07:47 +0800</pubDate>
               <program>早安新聞</program>
               <category>全球</category>
               <link>https://news.pts.org.tw/article/568401</link>
               <author>黃韻玲／編譯</author>
                                   <description>
                       烏克蘭局勢升高，美國情報顯示俄軍已經接獲入侵命令，國務卿布林肯表示、外交斡旋將不遺餘力到最後一刻；也因情勢緊張，法國總統馬克宏跟俄羅斯總統蒲亭通話，雙方同意朝停火目標邁進與緊急會議談判。
                   </description>
                               <content:encoded>&lt;p&gt;就在烏克蘭東部頓內次克省數日來迫擊砲攻擊，20日傍晚還傳出傷亡，控制該區的親俄分離主義勢力基於烏克蘭政府軍可能發動的攻擊，過去24小時已撤離超過3萬人到俄羅斯西南部城市塔甘羅格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村民梅利可娃說：「5點半通知，6點有大巴士在等我們，只能隨手拿些重要東西。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多人走得匆忙，強烈感受到緊張氣氛，也擔心雙方衝突越來越激烈，恐怕由此引爆俄烏戰火，俄羅斯20日延長軍事演習，美國情報顯示俄軍已接獲入侵命令，除了告訴在俄羅斯的美國公民要有撤離計畫，國防部長奧斯表示，俄軍集結非虛張聲勢，國務卿布林肯表示相信蒲亭已經有入侵烏克蘭的決定。他說：「我們見到在烏克蘭東部的假旗行動，因為烏東的緊張局勢。這些演習應該結束，現在卻沒有結束，我的責任就是盡我所能外交斡旋，阻止戰爭的發生。前幾天我聯繫（俄羅斯外長）拉夫洛夫建議這週在歐洲會面，他回應說好，我們來會面。我們回覆若這段期間你們不入侵烏克蘭，會議就可以展開。」並表示「現在會議正在進行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前未見俄軍發動攻擊，法國總統馬克宏20日與俄羅斯總統蒲亭通話105分鐘，雙方同意致力於朝停火方向前進，也同意用外交方式解決當前危機，兩國外長也將通話會商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</content:encoded>
               <media:thumbnail>https://news-data.pts.org.tw/media/49349/conversions/cover-big.jpg
           </item>
           </channel>
</rss>
 